收海外匯款邊間最抵?Intermediary Bank?

有時會收海外銀行匯款
(假設Intermediary Bank/Correspondent Bank係同一樣野)
Intermediary Bank/Correspondent Bank 係唔係匯款貨幣唔係我戶口貨幣(港紙)既時候先需要呢D第三方銀行?
如果對方係匯港紙係唔係可以直接匯款落我港紙戶口?

中銀匯入金額是港幣500元的等值或以下 豁免

咁我如果多筆金額500元以下係唔係都可以豁免收費? 我收黎收去都係一千幾百
食手續費, exchange rate, 如果計埋Intermediary Bank果D我諗到時拎得一半。
之前用開Ｄ payment agent 已經掠左我30%